不滿蔡英文講六四 國台辦：中國內部狀況中國人民最了解 不用其他人說三道四

總統蔡英文特別用簡體字在臉書上向中國呼籲，應正視這起歷史事件，做為中國邁向民主化的基石。對此中國國台辦回應，中國內部狀況中國人民最了解，輪不到蔡英文和民進黨來「說三道四」。

蔡英文以台灣的「二二八事件」、「美麗島事件」為例，指出若北京當局能正視「六四事件」，承認這起事件是國家暴力的本質，不幸的歷史將會轉化成中國邁向民主的基石。

▲中國國台辦發言人馬曉光。（圖／中央社）

對此，中國國台辦發言人馬曉光表示，中國國內的經濟、社會實況，中國人民自己最了解，也最具發言權，輪不到蔡英文來「說三道四」，民進黨除了年年拿遮羞布老調重彈，已黔驢技窮。

馬曉光表示，多虧中國特色社會主義事業取得矚目成就，國力富強起來，中華兒女應當自豪。反倒是蔡英文上台後，放任台獨阻饒及限制兩岸交流，死不承認「九二共識」，導致台灣經濟腳步停滯不前，蔡政府卻不加省思，煽動兩岸對立，這樣不但無法贏得民心，反而本末倒置。

默認台灣人唔係中國人？佢算唔算分裂國家

直線支持台獨